奉勸各位自卑撚唔好再拎自己同伴侶既EX比較

你既自卑心態只會覺得自己比唔上人
然後係度SAD 永遠覺得自己做得唔夠好
老實講 拍到咁大壓力不如唔好拍拖啦

係 可能你另一半既EX真係優秀過你
又型又靚又高質 識既野又多 佢地經歷又多
但就算佢既EX有再多既優點 再多回憶
都已經因為某啲事/缺點 而令佢地分開左
呢一刻同佢一齊既係你 唔該拎返少少自信出黎
而且 人比人 比死人 世上無最好 只有更好

自卑亦都係一種負能量
如果你成日為左呢啲事係度放負
其實你另一半會感受到

經驗話我知佢地會討厭呢種自卑格
佢揀得你 已經係對你既一個肯定
覺得你有吸引佢既地方 想同你一齊
你再自卑落去即係否定佢地眼光
令佢地疑惑揀你係咪正確

除非你認為你另一半揀著你真係眼光差啦
連你自己都睇唔起自己 叫另一半點欣賞你

利申 自卑撚

係 唔拍

緣份到真係擋唔到架

拍一半拖ok?

經驗話我知佢地會討厭呢種自卑格
佢揀得你 已經係對你既一個肯定
覺得你有吸引佢既地方 想同你一齊
你再自卑落去即係否定佢地眼光
令佢地疑惑揀你係咪正確

Good
自卑撚好煩
日日放負 製造麻煩 無事生事

is me

愛我啤酒

可以改變既

我本身都係
我最開初係 煩到自己都嫌煩時 尋改變
開頭係轉做煩其他朋友
出黎做野後 慢慢 再連煩都廢事煩..
反工已經好攰了

如果你個人本身鐘意自尋煩惱既話
返下工/搞到自己好忙
令你既煩惱 由感情轉做其他位
會令你同伴侶相處好d

我都係過來人
其實我到而家都仲係有啲自卑 入左血咁
只不過我控制到唔表露俾另一半知咁解

同埋而家當我自卑格出黎果陣
我就會諗返以上我打既野
係我而家個男朋友教我既
好似都幾有用呀(?)
所以想SHARE出黎順便提下自己

其實唔係要同對方EX比較
而係要認清自己有咩優點缺點
有缺點好正常冇乜嘢好自卑

有用啊 有時都覺得自己真係好煩

啱，唔好俾人知，唔係會嚇走人

多謝你寫咗呢篇嘢 安慰到我

自卑格既人會將自己既優點都睇做缺點
再將自己既缺點放到好大

好高興幫到同路人，不如分享下?

同你一樣，照樣會自卑，不過會收埋晒係心，唔會表現出黎，夜欄人靜時先會諗下，對自己外表好唔滿意，成日都覺得如果我好啲係咪會值得人中意啲
過得一日得一日啦，可能會慢慢放低到呢種自卑

你係拍緊拖定單身呀?
其實外表某程度上都可以改變
肥就減囉 覺得自己唔靚就打扮下/化下妝
其實拍拖黎講 點樣相處同埋心地先最重要
內在美佔既比重會隨住年齡而增長
畢竟樣貌人人老左都會皺皮架嘛

拍緊拖呀，可能大家都仲後生，我覺得如果我靚女啲大波啲，男朋友會唔會對我再好啲
話就話老咗個個個都7，但係個樣同身材始終要對多幾十年，又唔可以話唔重要

不要聽見你真的說粗口

啱呀 我都係自悲撚
所以我係我現任第一個男友，豬都係我食，無野好煩

好難講既
有啲人樣靚身材正
又會懷疑對方追佢只係因為外表...

BTW 你男朋友真係對你唔好
定係你覺得佢對你唔夠好咋

恭喜你 我都想男朋友無EX呀

好想女朋友睇到

佢係自卑撚

一隻手掌拍唔響
講得出呢句證明
你比唔到安全感對方

自卑到唔敢揾人拍

男朋友好早就帶ex見家長，我就叫過佢好幾次先肯帶，佢ex就細細粒又瘦又多人中意，所以我覺得男朋友有少少偏頗

唔係好明

自己都係自卑撚 成日係到諗自己有咩竟然可以吸引到而家個另外一半
覺得自己配唔起佢 明明覺得自己冇咩優點 好煩

有啲自卑撚放負其實都係想伴侶畀啲安全感自己啫

原來唔係得我係咁
明明佢已經好錫我畀安全感我
但我都係會鑽牛角尖 執著喺佢同ex嘅野
成日諗佢地一齊嗰時講過咩做過咩
好似想佔有埋佢過去
我真係好辛苦好唔想諗好憎自己咁樣

經歷緊

一次兩次三次都叫接受
係又放唔係又放
大佬呀

所以要戒

好似講緊我

諗唔到佢ex 有咩缺陷，嗰陣連分開都係男朋友畀佢飛 男朋友從來無講過半句佢嘅壞話，反而讚佢嘅就好多，仲有好多好多佢哋之間開心嘅回憶全部都係正面嘢，但鬧我嘅就唔少

有二手飯，唔使食屎

十分同意

ex以前好鍾意拎返佢之前嘅ex出嚟比較
佢嘅優點明明好多 但成日淨係睇到自己啲缺點

自卑撚！
你可能有十萬樣嘢差
但正因為有一樣嘢好已經足夠你嘅另一半愛你！
俾多少少自信自己 亦都去相信你另一半無愛錯你啦

True

世上最無敵嘅魅力，來自那份不知那來的自信

你諗下喎 上一個好早帶去見家長散咗
如果今次都好快又帶你去見
佢屋企人未必覺得你男朋友係認真
呢個應該唔關外表事囉⋯

你啱喎

其實我都有呢個問題
但我又覺得 既然我做自己
成日膠下膠下佢都鍾意
我咪索性繼續做自己

係架 有時都係想聽佢讚下我 鼓勵我
俾多個肯定我話我知做得好
但有啲人真係唔會開口讚人
不過講真 聽到一句讚美其實已經消除好多不安

但係的確放負係不能長期 不能多
而且對方又未必知道點回應你
一陣覺得我地淨係識怨天怨地就無謂啦

就係見過ex正過自己 先有動力變好
Ex皮膚白滑 又高又瘦 樣唔算好靚但至少靚過自己
重要屋企有錢
因為撞過嗰人一次感覺太震撼

我都經歷緊
但其實對方既EX唔止得一個
邊介意到咁多呀...
當然 我都有EX 既然佢都無介意
我諗我都唔應該執著人地既過去
關我鬼事咩

好型

咁你男朋友又有少少問題喎
係正印面前瘋狂讚EX係咩玩法
呢層佢唔識避忌 你唔開心係正常

我男朋友就係咁
又幾好笑

路人樣

點會當你面讚佢㗎

咁你係咪真係變好左
我覺得我用心對佢好同專一已經好夠
因為呢啲野佢既EX做唔到
我成日同自己講
雖然我唔係靚 唔係好身材
但如果我咁專一佢都唔要我 佢走寶

唉我最怕睇到佢地啲相

真係千其唔好睇!!!
我都唔知個畫面要留幾耐先忘記到

真係好想自己大方啲成熟啲
明明已經係ex仲諗啲咩
今年年中佢個臭雞ex仲好意思搵返佢復合
真係好想代男朋友狠狠地鬧佢 鬧到佢搵都唔敢搵 諗都唔敢諗

講起就火
我男朋友個EX都有搵佢復合
重點係 明明當初係條女自己派帽
但你點知佢EX搵你男友 佢講你聽咁乖?

屌 我嗰個都係！所以我好憎條女
係呀佢之前話我知 但我驚佢優柔寡斷 唔夠狠
好驚佢ex不知廉恥會再搵佢

呢樣野我都大方唔到
雖然我男朋友應該唔會食回頭草...

自從撞到佢ex之後 我決心減肥 55kg -> 48kg （高158)

我當時男友仲要高瘦加靚仔
自覺襯唔起佢 同埋都唔係好明點解佢揀我

冇55咁誇 雖然個人已經睇落成個波咁

OK喎 個動力好大
而家開心拍拖中啦?

唔好離題啦

因為嗰次撞到真係太震撼 好自卑
到宜家都堅持keep住身型
但皮膚天生唔好難搞啲

明知故問

恭喜晒你 我都想同男朋友結到婚

我明架 係控制唔到個心點諗姐

有幾多人明 但又有幾多人做到

我都明呀
而家心態都放開左好多了
我就係我 我就係咁
我覺得自己已經盡力做好
自然有伯樂欣賞我

其實人一定有諗歪既時候
我既方法都係用返上面所講
而家同男朋友一齊既係我
我再咁愁就可能失去佢架喇
當然 我唔會俾佢知我咁愁啦
不過我唔算長期自卑MODE既
都係一刻閃過SAD左 好快安慰到自己

其實我知我當然有優勝既地方
我比較既係佢對ex做過既野 同對我做既野
我都知咁係好衰 但我控制唔到妒忌

我都試過妒忌
但最後你會發現甚麼都得不到...
我明知佢曾經好愛佢EX
我明知佢地做過啲咩 去過邊度玩
經歷左好多野 全部係我無既

但我要同佢地一樣既經歷做乜呢?
對我有乜用? 一樣就等於好 等於幸福?
我同佢而家既經歷都係佢EX無架啦
不如創造一啲新既回憶 係佢以前未試過既仲好啦

而家目標係 結婚囉 佢EX一定無得經歷
希望全世界得我可以經歷同佢結婚

我真係咁正面就好喇
唔知點解安慰人既時候特別理性
雖然我都係安慰緊自己
但同我實際行動係有出入
我一樣經常內心有掙扎

但經歷多左 我都唔追求嗰啲sweet野
平時相處同出街開心就夠
唔好搞咁多野 好麻煩

如果諗起佢同ex扑過個啲就會un住咁
但又好愛佢
係咪自卑黎

咁你無同EX扑過咩

無 青頭仔

Oh 咁你有啲介懷實屬正常
我諗呢種應該唔算自卑 係心結

點樣可以解開呀
明明都過左去既事

曾經我為左對方EX既事同對方嘈交
對方一句：我同ex以前既事關你咩事
成功將我KO
當你見到佢用咁厭惡既語氣同你講
你自然唔會再糾結 因為你知咁樣會乞佢憎
你只能接受 一係分手 完

嘩佢好惡

一來嘈緊交
二來真係唔關我事
駛唔到呀!!!

或者我覺得係唔開心 介意可以
不過盡量都唔好俾佢知

催眠緊自己接受啦
中意佢就唔應該為難佢既過去

其實係...
本身我都抱住坦誠相對既理念去拍拖
但我發覺 好多時講親既都係負面野
我控制唔到個腦點諗 但我可以控制到唔講
加上對方又唔鍾意聽人放負 咁我唯有收係心
前題係自己唔會抑鬱到爆煲
所以我間唔時都會上連登呻下

所以好鍾意聽到男朋友攬實同我講未試過咁鍾意一個人，以後都係得我一個
真定假都好，聽到就好似食咗藥咁，自卑冇咁易翻發
所以如果大家另一半都係自卑撚，不妨講多啲呢啲說話，感情一定更加好

同意呀 我都試過突然講下我愛你
因為平時都唔講呢啲肉麻野
但見佢無咩反應 我諗我都係收皮算...
唉 可惜呀 我男朋友唔會講呢啲
雖然我聽到都可能會話佢痴線
但其實冧既

我都係。覺得有咩事都要大家溝通
但原來發覺唔係樣樣野講完都有結果
所以算了

其實你地自卑到咁，點解會接受佢/追佢
我自卑到連追都唔敢追

翻工食二手飯
放工食二手西

你會唔會太誇張
你好差咩 講黎聽下?
可能只係你自己覺得差

會成日覺得比唔到幸福人地

咁俾人踩得多都真係會有影響架
會令你覺得自身價值越來越低
不過俾唔俾到幸福人係無定義既
如果你搵著一個唔知足既女仔 奉獻多多都唔夠

我女朋友啲Ex全部靚仔黎，
佢而家身邊係成堆高大靚仔嘅有錢少爺，
但佢揀左我呢個矮毒柒窮L
到今時今日都唔知佢睇中我啲乜

咁你覺得點

所以做香港人真係要努力搵錢

我覺得我要更加錫我女朋友

態度正確 真係要學下呢種態度

我都係咁

我好唔鍾意我男朋友某一個EX
因為暫時來講佢同佢拍拖拍咗最耐，佢對佢付出最多，而且個女仔係ig女神。

佢哋分咗手一年之後又有約出嚟食飯（EX約佢)
仲會不時同大家whatsapp
我男朋友好鐘意like佢ig既相
而facebook彈出來既memory(佢哋以前某D節日/慶祝），我男朋友都會cap 低。

不過這些所有行為發生的時候，男朋友仲未同我一齊，仲未識我。

當我第一次睇我男朋友電話嘅時候
我發現咗呢個女仔同佢之前嘅對話（嗰時未同我一齊）

我好傷心，
我男朋友就即刻斷咗同佢嘅聯絡方法

到咗有一日我睇佢電話睇到佢哋嘅相（係男朋友facebook) ，男朋友都張個個時期既album delete左。

其實我男朋友對我好好，我同佢一齊冇幾耐港女叫佢送個Chanel袋俾我，佢都肯（純粹想表達佢都好錫我），而佢都將一樣對佢來講非常之有紀念價值嘅嘢交咗比我保管。另外又會照顧我，如果遷就到我嘅野佢都會做。大家相處都冇問題，甜蜜既。

兩個之間唯一嘅問題就我係我放唔低佢同佢前度，因為佢嘅前度我係會喺度發佢脾氣種種唔開心，同佢鬧交打交。

因為我頭先上面講嘅種種跡象都令我覺得其實我男朋友好迷戀呢個女仔。每一次我諗起我個心就好痛，我好妒忌呢個女仔，我好妒忌當時我男朋友請佢去旅行、我男朋友送俾佢嘅嘢。

但係我男朋友都同我講好咗我生日會同我去歐洲，其實佢對我真係好好，但係我唔知點解自己會咁妒忌，咁敏感。

一樣 男朋友ex又係kol 身材又好又有錢 而自己只係一個好普通嘅女仔 有時都唔明點解佢會同我係埋一齊 但係男朋友比我好多安全感 我係佢第一個po係ig嘅女朋友同第一個帶翻屋企嘅女朋友
但係到依家我仲係周不時會睇男朋友ex嘅ig

咁我又有點唔同
講樣 我比得上佢EX 我學歷見識都比佢多
佢得中學畢業

但係唔知點解都會好妒忌

但好在我已經迫到自己唔睇個臭閪IG
因為佢好有機心咁樣特登將封存左既相（我男朋友當時點樣同佢鋪張慶祝生日）放返出泥
（佢知道得我會起底式睇佢）

唔知你會唔會咁樣呢
我岩岩發現我打完第一個reply
我打既野正正就係我自己嘅個人感受證明咗
佢真係對我更好

原本睇到你哋嗰啲post好唔開心
之後喊左出來再分享埋自己真實嘅咁就發現其實件事都冇啲想像中咁差

你個情況好過我先

覺得男朋友個ex啲條件比唔上我
我差唔多170 屋企私樓 好錫佢

佢ex係矮同埋好窮 仲要對佢好差
但嗰陣男朋友好鍾意佢

雖然男朋友依家都好錫我
但成日覺得係咪我有咩唔夠好。。

你覺得佢對你唔夠好？

係囉 懷緬過去有咩用呀又有冇你份
我不停咁同自己講，到底我發佢脾氣係想得到啲咩，
或者想佢做出一啲咩嘅行為。

如果你哋唔開心嘅話，可以嘗試問下自己其實咁樣喺度唔開心到底係想得到啲乜嘢。

咁你好快就會有答案。

有時講得太多佢嫌你煩
特別係因為一啲佢改變唔到嘅事實

頭一兩次你唔開心佢氹你
你之後再唔開心佢只會覺得我地自找麻煩
屌我地

好撚中 所以我都費事講太多
過得一日就一日 開心就好
有時我都想諗下將來 同佢討論下
但佢就話太遠無諗過 亦有好多變數
既然係咁 我只可以諗現在 enjoy呢刻
無論結果係點 至少而家happy左先

你比得上佢既ex 我覺得我比唔上
因為我都聽過佢讚ex既優點
聽完我都覺得個女仔好好
甚至我覺得佢地好襯 分手好可惜
佢鍾意陽光既人 但我唔係囉

有時候我都想同我男朋友講下我哋嘅未來
不過佢都唔會點同我講
都係嘅而家一啲實際嘅眼前問題都未處理好
點樣講將來

佢係你面前講佢以前嗰個有幾好又真係好九唔搭八
比着我一定會發脾氣分手
但係佢同得你一齊證明你有嘢係吸引到佢啦

好鬼衰
岩岩先話佢唔諗我地將來
轉頭收到佢電話
打黎話帶我去睇地攤執平野
仲話將來組織家庭「我地」可以一齊去買
係 有家庭之後 我地 一齊 去啊
其實真係派少少糖已經好開心

好努力控制緊自己唔咁樣拎自己同佢個ex比較 明明男朋友都講到明覺得佢對我係好過ex，因為相處落好舒服又唔會成日嘈交，但我介意係諗返起佢地既回憶，我知道呢d野係抹唔走 有次望住男朋友同佢wts，係因為有件重要事要搞，講講下又嘈左，然後個女仔笑鳩我讀n展 佢係嗰d fg3萬既科，我就會成日諗起佢咁樣踩我，自此覺得自己一定要做得好過佢，唉

無計啦 因為係我問佢先
佢都係照直講 但自己聽完又有點上心
不過呢啲都係初期既事
而家基本上都唔是好介意
除左最長嗰個

同意樓主。自己都唔接受自己無資格叫其他人接受自己。

好想叫春呀

自卑真係好煩

利申：自己都係咁

好多同路人
我唔單止係感情上自卑
基本上我對於我整個人生都好自卑
偏偏我男朋友好有條件 好有自信既男仔

如果條女處唔係俾你
你永遠都比唔上ex
完

因為我自卑 覺得自己有不足
我盡量去做得更好 配合對方
但發現對方不為所動
完全唔覺得我既付出係野

唔知點解 開完個POST之後
覺得自己其實都唔係好差姐
學樓上講 人一定有缺點 有乜好自卑
講真係差嗰啲人
貪慕虛榮 派帽 偷食 呢啲咪仲差
可能我地條件上真係唔夠好
但心地好更難得呀

所以其實搵到一個會欣賞自己心地好既人真係好難得
但始終永遠都控制唔到自己個腦點諗
永遠都覺得自己未夠好 好差
什至自卑到覺得自己唔配擁有愛

我之前都係比較到有少少病態，不斷stalk佢ex既ig同Facebook
佢靚過我又瘦過我，仲好多兵，而我只係一個普通人+自卑撚

佢地一齊既時間好短，但我對上一次拍係長拖，d朋友成日同我講，佢都唔介意你既過去，點解你搵野令自己唔開心？

但我現任講到係好憎佢ex，先令我在意，因為我覺得愛既反面就係恨。

為左stalk佢，我開左無數個acct去add佢、follow佢，睇到佢地以前一齊既回憶，即使佢del左好多合照，但d selfies既背景我一認就認到係我現任既屋企/車入面

呢d野當然唔會同現任講，但個排我係完全唔想去佢度/搭佢車，我覺得所有地方都充滿住佢地既回憶，我覺得好壓抑

到最近，我終於睇開左好多，加上現任都比好多信心我，對我亦都係100分好，我就成日係度比較、放負，令到個關係變差

但其實根本我宜家擁有既佢，佢ex以前無擁有過，所有人經歷左唔同既戀愛都會成長，而我得到既係究極體既現任 我愛你呀男朋友

我同你既最大分別就係
我同左男朋友講 我睇過佢地既舊回憶
仲嘈大交 佢覺得我侵犯佢私隱...

不過我都睇開左架喇 要走留不住
如果真係佢自己走 我都心甘命抵
如果係我負能量到推走佢 我會好憎自己
所以我要提住自己 拍拖為開心 唔好咁負

我叫佢del晒contact，所有social apps都要unfriend，任何對話都要清走晒，而佢都當住我面做晒，佢話佢好憎佢，所以唔會想專登搵出黎del，但如果咁會令我有安全感，佢會照做

見到男朋友以前fb有save低d情侶影相好去處嘅post 應該係想同ex去
但係同我係完全唔想諗出街去邊到 食生日飯都話唔要影相
其實平時冇咩嘢 但一有呢d比較就好灰

你男朋友做得好好呀 肯為你咁做
可惜我男友係覺得雖然分左手
但再見亦是朋友 就算唔見面
EX搵佢有時傾兩句都係正常社交...
可能佢自我感覺認為佢唔會同EX有返野
所以唔覺得要DEL啲乜野去避忌囉
到而家仲KEEP住所有相片同對話架
不過我都明白 DEL左都唔代表啲乜
有心聯絡實有方法既 管唔到

呢方面我反而有少少似你男朋友

可能因為分過手 覺得花既心機白費晒
唔想再LOOP一次呢啲野 好累了

娶妻求處女

但佢係我嘅初戀
所以就覺得有d唔公平 點解因爲自己嘅過去而唔想再花機喺我身上 最難過嘅係我冇辦法阻止自己對佢花心思 雖然明知我唔會有返一樣嘅待遇

唔好難過 你愛佢自然想為佢付出 你做得好好
有時我都會糾結 我係咪唔洗做得咁好
因為我都會諗 我對你咁好 但得唔到同等既野
但真正既愛情唔係投資講回報既事
真係愛一個人 就算自己付出晒 可能都甘心
所以太計較只會令自己唔開心架咋

我都係。。
男朋友係超級超級正面既人

我到而家都仲未戒到stalk佢身邊d異性朋友
發現原來真係唔係得我一個

我都成日會提住現任既ex
都唔知自己做咩咁介意

其實我覺得有咩一次過問晒講晒好過成日提
男朋友話我唔提EX佢根本唔會諗起
我提會搞到佢成日回想返啲不快既事

其實我好相信我男朋友唔會同返佢一齊，但係我就係自卑心作祟 明明人地咁好，覺得點解淪落要同我一齊

不過佢都同我講，一個人外在條件幾好，個心唔好就係唔好，所以叫我唔好比人地既外表呃到，仲話自己係受害者

所以真係要比d信心自己呀！雖然我都唔係話好正面既人，但比太多負面情緒另一半，佢都會覺得同你一齊好攰，反而影響左毀關係

咁其實真係應該好好諗下
有負面情緒嘅時候應該做啲咩去分散
等唔好又對住佢放負

多謝你呀絲打
有時候我都會諗 係咪做得太好反而唔會被珍惜
唔緊要嘅 我同佢條路仲好長 我相信慢慢會磨合到大家都舒服嘅相處方式
祝你同男朋友幸福快樂

我以前個做法好小朋友 不斷同朋友講下佢ex既壞話，話下佢套衫7呀、打埋d 5p字呀，從中搵返小小滿足感

跟住宜家我想放負既時候，就開notes紀錄低呢個心情，同自己講唔可以成日比呢d情緒圍繞住

最極端做法係我會開飛行模式再抄經 但利申我無任何宗教信仰，但我覺得比自己寧靜1-2個鐘，專心去做一件事，個心情會平靜好多，亦無多餘時間去諗咁多無謂野

女仔係咪一世最愛破佢處果個男仔？

好似男朋友開post鬧我咁 無理我幾日了

唔係 好憎佢 對我好差

我都有睇produce
咩事呀？嘈交？